[亮劍] 遼寧高院指原判過輕 加拿大毒販面臨死刑

遼寧高院指原判過輕 加拿大毒販面臨死刑

本報訊

華為公司副董事長孟晚舟在加拿大被捕之後，中加關係急轉直下。繼中國逮捕3名加拿大公民後，29日一名涉嫌企圖走私高達220公斤冰毒的加拿大籍毒販謝倫伯格在大連接受二審。遼寧省高院認為，嫌犯一審判決入獄15年，量刑過輕「明顯不當」，要求重審。根據中國《刑法》，該加拿大男子有可能面臨死刑。

檢方指被告人羅伯特．勞埃德．謝倫伯格（ROBERT LLOYD SCHELLENBERG）在2014年11月19日抵達大連，按照另一名毒販的指示，分裝一批在大連貨倉的220公斤冰毒，並準備把毒品放入輪胎走私運往澳洲。據新加坡《聯合早報》報道，警方接到報案後在貨倉搜出300多袋塑料顆粒，其中15袋為白色晶狀物品。

本案由大連市中級人民法院於2016年3月15日一審，於今年11月20日宣告一審判決，認定被告人走私毒品未遂，判處有期徒刑15年，並處沒收個人財產人民幣15萬元人民幣，驅逐出境。宣判後，被告提出上訴。

該案從案發到一審，中國官方原本一直低調進行，沒有任何媒體報道，只有加拿大駐華使館派員到庭旁聽。直到今年12月1日，華為副董事長孟晚舟在加拿大被捕之後，上周突然有大連官方媒體報道，有一名加拿大毒販即將公開二審，且所涉及毒品數量巨大。

29日下午2時，本案二審開庭，各界民眾、部分中外媒體記者50餘人旁聽了庭審。遼寧省高院29日晚間發布消息，被告人羅伯特「極有可能參與了有組織的國際販毒活動」，「在走私毒品犯罪過程中起重要作用」，一審法院認定其為從犯和「犯罪未遂」並從輕處罰明顯不當，建議發回重新審判。根據中國《刑法》以及和最高人民法院量刑解釋，走私、運輸、販賣海洛英或甲基苯丙胺（冰毒）50克以上，或是參與有組織的國際販毒活動的，處以15年以上有期徒刑、無期徒刑或者死刑，並處沒收財產。

抵撚死啦死鬼佬走黎犯毒

支持我國嚴正執法

殺一個點夠

沒收財產

打壓基督教，殺害傳教士.

中国人總要重覆犯錯

走成200公斤，有冇華為事件都要死啦。

快點殺

220kg 應該係歷史上10大交易

點解好似全世界都唔知咁既？

利申：差佬捉到1kg毒品已經可以打哂飛機上電視上報

走毒喎依家

我講緊教科書上，八國聯軍既引爆點.

200kg

有中国特色既200kg？

初初個毒犯應該交左大筆錢錢黎換輕判

晚晚週風波令其取消

加拿大俾晚晚周保釋真係輸晒
中共越嚟越惡

法治

中國最高人民法院法官自拍影片發不自殺聲明

前央視名嘴爆司法黑幕 最高法院卷宗「失竊」 法官拍片求自保

中国有法治
美帝說三道四

留名等睇
上訴失敗，維持死刑，即時執行
叫埋加拿大領事到刑場觀看